致富雋語：既然甚麼也沒有 還怕甚麼？ (20:05)

【東網專訊】相信不少人在中學時代必定有讀過魯迅的作品，例如小說集《吶喊》中的《孔乙己》、《狂人日記》等，著名的詩句「橫眉冷對千夫指，俯首甘為孺子牛」更是不少人也引述過。

魯迅，原名周樹人，生於1881年9月25日，卒於1936年10月19日，為中國現代著名作家，新文化運動的領導人之一，被譽為「二十世紀東亞文化地圖上佔最大領土的作家」，但這位文壇巨匠，其實對致富亦有一番見解。

很多人自畢業後投身社會，初時可能滿懷理想，但經歷了一次又一次的失敗後，或許身心疲憊，想逃離戰場，但又可能不甘平淡。在現時香港較富裕的日子如此，魯迅生於亂世，感受更深。

他曾說過：「本身就是窮人，折騰對了就是富人，折騰不對，大不了還是窮人。如果不折騰，一輩子都是窮人。」

魯迅的意思顯然易見，既然甚麼都沒有，還怕甚麼呢？為甚麼要因小小的挫折而放棄拼搏？無論是任何年紀，也不要輕易言敗，尤其在創富或創業路上跌倒，更應勇敢面對！

支那人而家咪信晒呢套，

作奸犯科樣樣做齊，一係發達一係比達

怕死

輸淨條命